# Тестовое задание Обалор

Задача:
Используя Laravel/Lumen фреймворк, написать консольную команду которая
перенесет данные из файла random.csv в базу данных в таблицу customers
Условия:
1. Данные должны быть нормализованы и приведены к следующим типам:
○ name - string
○ email - string
○ age - int
○ location - string
2. Перед записью в БД необходимо провести валидацию:
○ Записи с невалидным email не должны быть созданы
○ Записи с невалидным age не должны быть созданы (допустимые
значения 18 - 99)
○ Записи с невалидным location должны быть созданы, однако
невалидные значения должны быть заменены на Unknown
3. Консольная команда должна после исполнения должна выводить отчет,
содержащий в себе все не созданные записи и причину их невалидности.
Например, если email был не валиден, необходимо вывести исходную
строку из файла полностью и добавить в поле error название (не значение)
невалидной колонки (email)
4. Перед каждым запуском консольная команда должна очищать таблицу
customers

## Как запустить команду

Необходим установленный docker и docker-compose.
Для запуска выполнить последовательно следующие команды в корневой директории проекта
```shell script
cp laravel/.env.example laravel/.env
docker-compose build
docker-compose up -d
CONTAINER_ID=`docker ps -l -q`; docker exec -it $CONTAINER_ID sh
php artisan customers:import storage/app/random.csv
```
